霸燒烤場位位$200 南亞派對豬籠入水

霸爐人士以綵帶等裝飾燒烤場。（讀者提供）

售入場券
活動中有人售賣入場券等。（讀者提供）

大量酒精
活動有大批烈酒、啤酒等酒精飲品供應。（讀者提供）

市民心聲

舉辦活動
郊野公園淪為牟利的「南亞燒烤場」。

漁農自然護理署執法不力，縱容南亞組織將郊野公園變成牟利工具！郊野公園原是市民假日玩樂好去處，然而金山郊野公園石梨貝水塘燒烤區每逢公眾假期卻淪為「南亞燒烤場」，動輒過百人霸爐，疑收取每人約二百元入場費，更非法賣酒，農曆新年長假期料情況更惡劣。此舉不但令其他市民「望爐興嘆」，他們事後更將食物殘渣、空酒樽等隨處丟棄，污染郊野公園環境。有立法會議員批評漁護署責無旁貸，不應「推得就推，賴得就賴」，要求署方加強巡查。

石梨貝水塘位於金山郊野公園，設三個燒烤場，共有逾七十個燒烤爐。本報記者去年十二月接連兩個周日到燒烤場巡視，發現當中最大的二號燒烤場被大群南亞人士霸佔，估計有二百至三百人。霸爐人士均有備而來，搞手周日早上或提早一晚帶同發電機、擴音器、鐵架及橫額等在燒烤場空地搭台，並以綵帶等裝飾四周。他們在燒烤爐上放炭，霸佔全部燒烤爐，大台上掛着寫有「Taplejung Society Hong Kong」橫額，即尼泊爾城市塔普勒瓊，相信活動是由該地在港同鄉會舉辦。

人群中午起陸續湧至，不少人穿着民族服飾，又以擴音器大聲播放音樂及載歌載舞。燒烤場搭出數個帳篷，有人售賣入場券、燒烤食品換領券及酒精飲品等。對上的聖誕節亦有活動，根據翌日地上所剩的門票所見，聖誕節活動由「STATE NO.1 GURUNG SOCIETY HONG KONG」所舉辦，即生活在尼泊爾中部的古隆族。門票寫明價格為二百元，包括無限燒烤食物（Unlimited BBQ），舉辦地點為「Monkey Hill HK」，估計是指猴子聚居的金山郊野公園。

嚇怕市民 衞生堪憂 議員怒轟

活動引起不少行山人士不滿，陳先生首次行經金山郊野公園，坦言感震撼，他原本以為是私人活動，並指噪音十分滋擾，亦擔心引來衞生問題：「食物整到周圍都係，可能引到猴子攻擊人！」另一名行山人士黃先生亦批評，參與活動人士將食物四處亂拋棄，污染環境，認為政府應監管組織於郊野公園舉辦活動，以免對行山市民造成滋擾。

立法會議員陳恒鑌轟漁護署態度被動，待出現投訴才作巡查。他又認為事件嚴重，擔心其他組織或機構會「有樣學樣」，霸佔郊野公園作牟利活動。陳要求署方調查清楚，認真對待事件。對於組織大舉霸佔燒烤爐問題，陳建議漁護署可探討以手機應用程式等較先進及方便的方法，讓市民可提早預約，免卻出現爭拗情況。深水埗區議員兼立法會議員鄭泳舜就指，早前已知悉有關情況，認為相關情況對行山人士一定有影響，又批評漁護署在郊野公園管理上欠積極。

有相為證 署方死撐無人違規

漁護署發言人回應指，根據法例，未經許可下在郊野公園內出售或出租任何商品或物品，即屬違法。職員一直定期巡邏金山郊野公園，留意到有不同人士在有關燒烤地點進行燒烤活動，截至去年十二月十日共接獲四宗涉及有郊遊人士在金山郊野公園進行燒烤活動時，發出噪音或霸佔燒烤場地的投訴，但調查後暫未有證據顯示有人售賣物品或霸佔燒烤場地作圖利用途。署方會加強監察有關場地的使用情況，如發現違規行為，會採取適當跟進行動。

記者黃金棋、黃雄

200包括包括無限燒烤食物?

咁點解唔去燒烤樂園 仲平d
屌你老母 ust南亞狗有冇份

如果二百蚊任食其實抵

張超雄表示佢地無問題

中小學去郊野公園旅行bbq都係收錢 告鳩佢地啦

習近平 派十個八個同鄉會 夠做瓜南亞
位位收150 夠頂

我地中國係共產國家 收錢？ 問過習近平未

仲以為唔包野食

仆街東方狙擊埋尼泊爾人
本身狙擊假難民 巴基斯坦南亞狗呢類垃圾都支持
但尼泊爾人本身好多都係軍人後代竟然被歸類南亞幫 白粉報正宗種族仇恨是非不分 見膚色差唔多就係南亞幫
大家都係香港人點解人地冇權用燒烤場？
小學旅行BBQ都要收錢啦 200蚊好合理我覺得 執返好個場就最好

收兩舊任飲藍妹都係攪手打個和

南亞人係唔係馬騮化身

直頭係啦 邊係化身

屌佢老母啦

人地一早去霸左爐
準備晒野食飲品
人頭費當夾返洗費
好難講有冇犯法

你話霸晒啲爐唔用
有人想正常BBQ就收返兩舊水一個爐位就正仆街姐

蝻要搵食叫雞
否則冇錢通街姦人

邊間中小學bbq係校方買晒食物飲品霸埋爐比學生咁好？

就係中小學提供咁多野收得都唔平

二百蚊抵玩 食完野順手帶多兩件南亞妹玩下半場

好過支那蝗霸晒

呢啲唔係叫霸爐收錢
係搞活動ja wor
就咁睇 似老屈

假如佢地五個人霸七十個爐，咁緊係老虎加隻蟹都唔撚讓啦，但燒烤爐就係先到先得，人地有權用。
有執返D地方有咩好屌，社區中心都會搞街坊bbq啦，咪又係準備好晒野食飲品收人頭費，無風起浪冇果樣屌果樣，尼仔多數都有香港身份證，煽動仇恨，屌你老母咁撚得閒去報下D贏國團霸郊野公園露營位啦。白粉碌柒咁撚樣。

中學果時會分組
然後每組搵兩個拎包炭先出車到現場霸位

諗起都on9，成班唔燒野坐曬係到霸位

D街外人入到黎黑曬臉

公務員全部都好食懶飛啦

軍人後代 同南亞幫 兩件事無衝突

真心唔覺有問題 又係度造新聞

如果佢執好野冇垃圾就冇問題喇
佢地真係會執乾淨咩？

假難民當中都有尼泊爾人 支持繼續狙擊

屌 我仲以為佢地霸爐黎賣
人地自用有咩問題

南亞幫係巴基斯坦呢埋窮撚呀

無錯

話知佢咩國家, 總之有假難民就狙擊

我相信南亞幫係泛指果班做假難民呈請留係香港，聯群結黨，作奸犯科，同三合和組織有往來，通宵達旦擾人清夢，破壞社區秩序既人。
尼仔係香港多數都係前英軍(家屬)，退役後有身份證合法居留，有正當工作交稅，有香港護照/BNO (甚至有英國護照)。
當然唔排除一樣有尼泊爾裔既假難民，但以我自己認識既尼仔通常係前者，好多做工程，份人好有善，有真心愛香港既。
而我相信東方報導呢班就係前者，你有冇見過和X和，新X安會咁樣高調幾百人搞活動聯誼?

我地參加得唔？睇下有無高質南亞妹

UST蝻亞狗有冇份

張超雄 :自力更生 冇問題

祝所有蝻亞仆街死

dllm東方起個咁嘅標題
就咁睇 以為係佢地霸爐嚟賣

個標題誤導喎
睇標題以為霸爐,只係收人錢就淨租個爐租俾人

原來係搞bbq.
平時約朋友燒烤都要夾番錢啦

連香港最後既窮人樂土都無埋

以公用資源作圖利用途都無問題？
平還平，仆街還仆街
佢地咁咪同炒場狗一樣
只係你地唔bbq 但打波，炒場影響到你地姐

錯，哥布林。不過洞穴變咗郊野公園

多謝難民之父

而家d人個腦真係裝屎 用政府資源黎賺錢都覺得無問題

的曬D死南亞狗度，個個打返枝體內晶片
禁止佢地出入自己區外範圍
邊撚個違規就用鞭刑
打撚到佢地驚，打撚到佢地係香港要守規矩

低賤民族係要教既
仲有，張超雄你豬年死全家啦仆你個臭街

咁多人撐班南亞狗

戇鳩而家佢成班霸哂成個場當私人場地賺錢都唔撚屌得？

搞活動錢係要收錢
但佢依加直情整埋個booth出黎收喎
唔係應該私下收咩

200包唔包扑？

賣飛果啲又南亞人？

收錢比車錢？

連登仔d智慧係咁上下

尼泊爾仆街個d大撚把啦，你估佢地群自己顏色個班定群你香港人吖

新一年第一個願望係希望全球蚛蝀蝻亞人都死

南亞人每日幸福地吃子彈放題

上天堂喜提七十二處女

南亞風味燒豬

今日搞香港人，他日全族被人搞

商業性質都話無問題

其實係長期都係咁，定係一次半次先
就咁睇相，似係同鄉會搞燒烤活動
工作人員一早霸位帶埋嘢食，之後收翻報名費
其實有咩問題

場費唔係佢地出，垃圾又唔撚清，$200佢地好賺啦

都係打手求打個和姐

搞到成地垃圾都無問題？

睇標題以為佢地霸爐收市民陀地
不過唔執返好個場就唔撚得囉

其實點解咁多人覺得冇問題？
而家係有一班人霸佔香港休憩用地
並將呢個地方牟取利益
仲要破壞一個寧靜嘅地方喎！

好多南亞fans發癲

爭議在於佢地係咪非常頻密咁樣霸佔

如果佢地係一年一次，或者幾個月一次
我諗其實同中小學搞嘅班會bbq相約

但如果佢地係一個月幾次
或者連續長期霸佔
甚至霸住唔燒烤私自非法經營
就真係應該武力驅趕佢地

屌你老母南亞佬真係原罪嚟

UST南亞仔成日食好嘢原來無本生利

拎公共資源做年度同鄉聯誼會唔覺有乜問題
又唔係靠搶，人地有一早黎拎爐

一堆盲反連登仔 信百份報 fake news